點解香港冇一個社區有好似外國既support group?

我頭先嘗試google 香港support group
就出一堆家暴 吸毒 濫藥 精神病 癌病病人support group比我
喂呀 冇病冇痛既人都會有生活問題
點解香港冇人搞support group
唔通下下都要比錢/排期搵濕鳩專家教我點做？
同時我又唔係教徒 有潛規矩既聚會分享唔岩我
上網呻就更加唔鍾意
想傾訴既人本來已經脆弱 見唔到樣講野冇責任時
比人串戇鳩真係喊出黎
香港究竟仲有冇第三途徑冇利益關係情況下可以搵人聆聽同分享

其實係咪大家都覺得香港地方細 競爭大
一旦坦白講出真正感受比陌生人聽 好怕被起底
加上香港人急性子 又忙
講得唔好又怕比人串
又或者太攰寧願bang埋一邊睇youtube廢片麻醉自己就算

真係好羨慕外國人有好多support group
我見外國人鍾意搵番類似背景既人每星期/每個月一齊講下特定主題
或者分享自身問題、尋求別人意見
Support group冇宗教立場
亦冇專家高高在上教你點做
大家唔可以批評人地問題但分享者亦不能只宣洩憤怒 要明確話比人聽你想點
想學佢地咁 有一個地方透過聆聽同支持
比空間大家自我療癒

究竟香港做唔做到呢樣野

做到。我覺得搞嘅人要有多d 知識，
知識層面上由心理學、哲學、社會學去了解人性，
Marketing 方面又要整到d 吸引嘅圖文對準目標對像。
好複雜，
相對上叫創新（因為無人算好成功），
而且呢d 搵唔到食嘅人，對好多人黎講都無吸引力。
但我覺得搞得過，人少少3,5,7 個開始囉，好似d 小教會咁。

搵唔到食嘅野*

點解香港人覺得冇錢賺既野就冇價值
心理質素好左先有動力去做更多既事

我自己唔希望有一個人好似leader負責比意見
一做呢啲角色又係道德高地死得好快
我希望係人人都係傾訴者同聆聽者
自己問題永遠都係自己負責
但大家可以互相支持
而唔係搵專業人士拎免費午餐

連登咪support 圍爐區
不時都有啲咩TG group之類
如果你想要一班有組織既互助小組
咁你都要睇下有咩主題
番工舒發壓力個啲 咩情緒 交友 好多NGO都做緊

多數係社區中心會有 啲社工要跑數開小組
你有興趣可以建議下主題 連登都好多社工

香港太細，文化太差。
社會有一種風氣，明明貧富懸殊極嚴重，
但搵唔到錢嘅就會好似被社會嘲笑咁。
當然都有一班人係願意做呢d 無錢嘅野，
不過難搵少少。

我明你嘅追求。
不過因為普遍香港人嘅「傾訴」同埋「聆聽」能力都好差，即使係助人行業嘅社工，服務行業嘅客服，好多時都係亂9 黎無同理心。我淨係見過資深心理學家愛輔導員識呢樣野咋。

特別係，如果心理、社交非常健康嘅人，
佢家人同朋友等等身邊人都support 到佢啦，
參加得你都預左d 溝通障礙或者可能硬頸d。
香港好多人都有問題而不自覺架

Practically,
搞呢種Group 需要facilitator 而唔係leader，
有一兩個support 經驗豐富嘅人，
確保小組可以凝聚、不偏離本來嘅宗旨。
即係好似中學小組討論咁，
無d 人幫手將離題嘅人帶黎正題，
成個討論就會歪曲哂，大家一齊唔合格咁。
「自己問題自己負責」呢個concept，
好多香港人都要重新學習

當然，一開始整嘅門檻高d，
搞哂interview、background check、試用期，
都有機會遇到你理想中已經有咁嘅能力，
而又需要support group 嘅人
慢慢發展唔難。
有心就得

連登唔太一樣，太難搵到一個人真係唔批判你，由你講。
NGO...邊度的孤漏寡聞無聽過
香港所有交友group 都係伏，
好多狗公。
完全唔係樓主想要嘅野黎

但係如果你係月入4萬up
或者家底好少少家住2千萬以上樓，
有番咁上下知識，
想搵人理性討論下生活嘅困難、面對方法，
又唔係真係有情緒病，
係咪真係有小組岩？
係咪真係可以開到個小組，
你呻唔知點算，都唔會被人9 up
「其實你已經好幸福，你要知足」呢d 難聽過粗口嘅說話？

樓下啲青少年中心 社區中心都有
好多時都會搵啲人番毁黎圍爐取暖比啲人識朋友咁
NGO一直都做過好多活動 雖然依加肺炎停L 曬
即使你只係想搵個樹窿 去啲咩open up 關心一線都有人同你傾計

我覺得就咁睇都伏味太濃。
我都好想要d 類似嘅support group小群組，
係應該無社區中心分配到俾我

因為我強調嘅係「自己負自己責任」、「不批評」、「理性」、「同理心」，
仲係岩番channel，
大家唔同階層、唔同年齡、唔同生活環境，
好難互相理解。
例如我有創業嘅煩惱，我想搞d unicorn start up，
個support group 因為聽唔明，
又搞到我要去d 創業群組另外搵人。
同理，
變到可能搵工、講家庭婚姻教育小朋友，
又要另外再搵
都完全唔係個回事。
關心一線嘅人唔會同你建立關係，
support group 應該係好似教會咁，
大家都係弟兄姊妹，可以互相依靠，
但重點係唔好硬性要人信果個教。

香港社會太少呢d 野
唔好要人搵代替品先，
我覺得係時候有人initiate.

利申願意做其中一個

多謝你完全明白我意思
Feel到搞黎都係消磨意志咁

「參加得你都預左d 溝通障礙或者可能硬頸d。」

救命

又未至於有得搞架
一開始要非常小心咁揀人，
試試下咁就搞得大。

不過若有決心去搞，千祈唔好期望一搞d 人就好主動，
一搞就好完美。
合理期望就會愈搞愈好。

我會想搞
香港需要多d 幫助心理衛生嘅資源

其實我最唔想搵番同行既人傾訴
因為可能我行業圈子小 好怕比人唱

我有諗過一開始可能set 35-40歲
已婚 冇小朋友 在職人士 行業不限
但你頭先靜句「一係溝通障礙 一係硬頸」嚇怕左我
老實講我遇到呢啲人都會係咁先
唔會想同佢拗

亦都諗過set女性 35-40歲 在職 冇小朋友
但好怕最後變左 講是非加團購為本
最後佢地應該會自己frd左 踢走我

亦有諗過開個google form
比大家填想講乜野主題
例如「創業壓力」
當儲夠4個人
就可以開小組

伏味又唔會既 睇你點睇既姐
香港個啲就係好似你咁講 你面對緊啲咩
佢就幫你解決個個問題 幫你搵人互助下咁
但如果你同班人岩傾 develop到一個relationship其實都可以做到你想要既野
個重點係你點同個班人維繫 而唔係認識過程

不過我都同意香港呢啲小組目的性好大
但我諗應該係文化唔同 香港人步伐急
好少會有時間 同心情去做呢樣野
大家都覺得要出去聚埋一齊不如係屋企訓好過啦
或者同自己好fd既人圍爐飲下野食個飯就算啦咁
唔似佢地咁啲neighbour 都好熟 會互相幫助
其實以前既香港係會咁既
等同依加啲呀伯呀婆係公園都會傾得好埋
只係有無時間去搵番個種人情味

BTW 其實我理解你既support group係同識朋友既性質一樣
都係同啲buddy互相呻下圍下爐咁
所以其實佢應該叫support group 定friendssss

蕭生聚會咪有

蕭生d聽眾咩人都有好多人生經驗

你唔係玩膠都好多勁人幫你

識幾個碩士都有聽蕭生 已經係專業人士

香港d陷家產好自私

有技能唔會教人

35-40 職業女性無小朋友，仲要唔會教會人士，
好似好多都好撚西
可能你睇下女人迷做比較感覺有人明白？！！

唔一定要搵同行，但要搵收入同階層差不多，
好重要。

唔係嘅，
其實係我係出面的交友group、商會校友會、教會、興趣班，識黎識去都無個我覺得有supportive mindset 嘅人啫好撚多保險直銷，nice 少少嘅人都好撚假。

其實就唔一定會咁差嘅，
但要認住邊d 人係有問題嘅。

係，正撚仆街，食屎啦

咪tg gp囉

好多tg group d人都唔會understand 人

香港人就係喪屍咁
靜係對返工飲飲食食去旅行移民批鬥有興趣
一直麻醉自己
覺得心靈健康係奢侈品
但我唔係睇唔起人
我都係香港人 完全明白大家要搵食
要有一定生活質素先可堅持落去

好似而家咁
我同你唔係面對面講野
都係冇左果種人與人聯繫既感覺
講完都自癒唔到幾多

所以蕭生好撚好人

日日分享識既野